### 2. Comment mettre en place node ?


#### Etape 1 :

importer le repo depuis gitlab = cloner

puis vcs git from version control

Pour intaller: 

#### Etape 2:


Sur la console (terminal) ;

=> cd server

=> npm i

 - (concurently joue plusieurs tache en même temps)
 
=> npm install-g concurrently



#### Etape 3:


aller dans npm puis lancer watch et attendre que sa compile; 

      ( !!!!!faire 1 fois uniquement!!!!)

 Ensuite aller dans serve pour lancer watch et server en même tps.

 *watcher est le systeme qui va regarder le code .
 
 [.ts]= fichier en typescript
 
 
 
 #### Memo: Comment ca marche ?
 
 
 [express();] est une fonction qui fabrique un server.
 
  * import express from 'express';
  
 Server node.js = est un outil donner par node qui permet de lancer un serveur
  
  
  ````
  ex: (Pour faire une application fonctionnel)

import express from 'express';

const app = express();

app.get('/api',(req,res)=> {

    return res.send('hello world');

    });

app.listen(3015,function() {

    console.log('API listening on http://localhost:3015/api/ !');
});

 --------------------------------------------------------> 
  => express est celui qui est importer
  
 * const app = express(); .
 
  => on va recuperer  la requête de la personne on va avoir une reponse  [req,res]
   
   * sois ;
   
 app.get(' /api,(req,res' )=> {
 
=> envoi 'coucou la promo 3'

   * sois;
   
 return res.send(data 'coucou  promo 3');
 })
 ````

 #### Memo bis:

 [app.get] quand le server va recevoir une information (get = donner)
 sur l'url api 
 
 *[res] est l'abreviation de reponse 
 
 *[req] est l'abrevation de requête
 
 *[api] Une API est un ensemble de définitions et de protocoles qui facilite la création et l'intégration de logiciels d'applications.
  
  API est un acronyme anglais qui signifie « Application Programming Interface », que l'on traduit par interface de programmation d'application.
 
 *[send]  envoi le message entre 'coucou  promo 3'
 
 *[listen] 
